諷玻璃心易碎？ 達美官網將中國翻成「瓷器」

諷玻璃心易碎？ 達美官網將中國翻成「瓷器」

〔即時新聞／綜合報導〕中國不滿達美航空中文官網「意見或投訴」一欄，選擇「國家」時赫然出現「台灣」與「西藏」；英文官網的「COUNTRIES（國家）」，也有「Taiwan（台灣）」、「Tibet（西藏）」、「HongKong（香港）」、「Macau（澳門）」獨立於「China」之外，因此大動作抗議。不過，達美官網在選擇網站語言一欄中，於中國後面括號「瓷器」兩字，讓不少網友笑稱，是在說中國玻璃心易碎。
實際到達美官網查看，以繁體中文為預設語言時，在「請選擇您的國家和語言」一欄中，會出現「中國（瓷器）」的字樣。不過若以簡體中文為預設語言，則恢復為「中國 （中國）」；若以英文為預設語言，出現的則是「中國（China）」。
一一改用葡萄牙語、日文、德文後，不是「中國 （中國）」就是「中國（China）」，顯然是在選用繁體中文後，網站翻譯時將「China」直翻為「瓷器」。
網友見狀紛紛笑到併軌，直說「China就是瓷器，容易碎滿地的那種」、「翻譯正確」。 還有人笑稱，以後「玻璃心」改稱為「瓷器心」好了。

叫Zhongguo

高質
肯定係台灣人

世界笑話

(破產)

一一改用葡萄牙語、日文、德文後，不是「[red] 中國 （中國） /red]」就是「中國（China）」

堅守瓷器原整，不容許任何分裂瓷器嘅行為

咁俾面？？？係我就講白D叫"缸瓦"啦！！！！

瓷器易碎啲嘛

高汁翻譯
邊間公司接手佢啲中文翻譯

中國以前好似係叫瓷器之國
日本就叫漆器之國

繼強國人支那人之後又有新朵

瓷器人

叻喇叻喇，你知唔知而家恥笑緊乜野？

唔知

翻譯嗰個hea 做啦 china 係可以解瓷器，但係語境要錯到咁都係Google translate 級數

漏左新興呢個：

地球癌！！！！！

玻璃心到

我都想可以脆弱到仿似瓷器
極易碎那顆心就如玻璃

根本兩樣嘢都好適合形容支那民族

呢d咪叫識玩
垃圾萬豪比人嚇下就跪低
你地撤資支那仲驚過你

好波 瓷器易碎

方丈份人好瓷器

呢兩句歌詞真係絕

China 本身解瓷器
依家就語帶相關

china 另一個意思係瓷器冇錯呀
果個字意思係古代成日中國拎瓷器同外國人做交易，咪叫果舊野/地方做china

可能背底用咗細階

china古時真係解瓷器wo

China係解Chi-na 亦即支那 一直以來都係叫支那

中國（Fragile）

好合襯

瓷器有咩唔好
支那瓷器不嬲都世界第一

泡菜人一定係防彈玻璃

比人屌就可以賴機器翻譯

難怪hocc比方丈封殺

瓷器呢個意思不嬲都有
不過又幾撚應棍

屌你老母支那狗真係好撚煩，呢啲地方選擇根本好撚常見，根本好多網都係咁，人哋方便管理，你就睇成分裂你國家，然後成班瘋狗發撚晒癲去人哋網站洗版辱罵，要人道歉，屌你老母全世界圍撚住你嚟轉呀

瓷那人

上面咁多支那族人like屌自已，又like比人地屌自已，係得支那香港先有呢種情懷

5毛狗，查清楚真相有冇"支那族"呢樣鳩吹文物先出黎乞啦仆街冚家鏟！！！

惱惱豬呀你